 桃園八德合宜住宅爆發弊案，讓政府的合宜住宅政策面臨修正考驗，身兼國民黨主席的總統馬英九今（11）日表示，合宜住宅將限制轉售對象的條件，需跟原來承購的條件一致，才能達到真正的目標。馬英九強調，「能讓台灣人住得起台灣」，才是政府必須努力完成的任務。 國民黨中常會下午邀請內政部長陳威仁報告「我國現有住宅政策檢討」，陳威仁表示，內政部未來將採增加興建社會住宅、增訂限制合宜住宅移轉對象條件以及配合金融財稅制度改革讓漲價歸公等作法，因應現有住宅政策所出現的問題。 馬英九裁示時表示，他支持限制合宜住宅轉售對象的條件，將要求轉售者與原來承購人的條件一致，但馬英九認為，未來政府所蓋的房子如果叫社會住宅，周邊居民可能會抗議，因為會害怕造成附近房價下跌或增值變慢，因此，採取「混居」方式比較能減少顧慮。馬英九說，「能讓台灣人住得起台灣」，是政府必須要努力完成的任務。 （：中央社）。